【專訪】你願意吸一劑武漢肺炎病毒嗎？ 首席研究員解答「人類挑戰」研究的八個問題

吸煙致癌，吸新冠病毒會引致武漢肺炎。你願意在鼻孔噴一劑試試嗎？近日英國政府宣布，將進行一項「人類挑戰」實驗，故意讓年輕健康人士感染武漢肺炎病毒，以測試染病情況及治療效果，是為全球首個武漢肺炎的「人類挑戰」實驗。

消息一出，香港網民議論紛紛，有人稱自願參加者為「義士」，質疑他們就算不死，健康也會永久受損；也有人批評英國政府不道德，「人命賤過地底泥」；有人質疑每名參加者 4,500 英鎊（約 48,000 港元）的「人工」不夠，「480 萬就差唔多」。到底這項實驗有多危險？背後有何倫理考慮？截至現在，反應如何？

與其自己估估吓，不如請當事人現身說法。是次研究的首席研究員、倫敦帝國理工學院的邱克讓 (Chris Chiu) 向《立場新聞》詳細解說「人類挑戰」研究背後的種種考慮。

消息一出，香港網民議論紛紛，有人稱自願參加者為「義士」，質疑他們就算不死，健康也會永久受損；也有人批評英國政府不道德，「人命賤過地底泥」；有人質疑每名參加者 4,500 英鎊（約 48,000 港元）的「人工」不夠，「480 萬就差唔多」。到底這項實驗有多危險？背後有何倫理考慮？截至現在，反應如何？

==
而家日日中果班錢都收唔到

中大試藥都唔止啦

中完好返仲要受歧視

中大試藥有4萬8?
想試

整個#COVIDChallenge hash tag，大把人免費幫手試

#inhaleCOVID19challenge
#Lit🔥🔥🔥
#YOLO🙌👆

一蚊都唔駛出

咁多人中咗招點解仲要專登要人吸毒

無聽過有人會歧視中左既人

其實都ok
Just a flu
傳媒永遠唔報幾多人好番出院